官偏信警 夫婦上訴脫襲警罪

官偏信警 夫婦上訴脫襲警罪

法庭

上訴人曾淑蘭（左）及黃文漢（右）昨被判得直。

【本報訊】警長上門向欺詐案女證人派傳票，但稱遭她及其丈夫批踭打胸。夫妻被控襲警，辯稱警長干擾屋外電箱令燈光全滅，又指對方強闖入屋，惟說法被裁判官駁回，兩人罪成。夫婦上訴，高院昨頒判詞指裁判官表現偏信警員或令審訊不公，判夫婦得直。

多番質疑被告如盤問

上訴人曾淑蘭（51歲）及黃文漢（52歲）分別被判入獄1個月緩刑18個月，以及即時入獄1個月，黃申請保釋等候上訴亦遭拒。兩人在審訊時提出警長余政賢干擾電箱，余當時稱要找「嚴慧蘭」派票，兩人說沒此人，然而余堅稱是警員並強闖單位，黃才出手阻止。

原審暫委裁判官梁榮宗在審訊多番質疑自辯的曾和黃，如指「你唔收，佢咪返去囉。佢唔使夾硬拎入嚟，扯住個人，根本警察唔會咁樣派傳票」。高院法官在判詞指，梁官作出不必要提問，予人印象加入戰場盤問上訴人，亦表現得偏信警員及質疑上訴人說法。法官指梁官判案時指上訴人沒案底故「有較低犯罪傾向」，但梁官沒提出兩人因品格良好「證供可信性較高」，屬關鍵性遺漏。

案件編號：HCMA267/17
■記者歐陽聯發